﻿	ТРУДОВОЙ ДОГОВОР № [НомерДоговора]			
		г. Хабаровск		РабочаяДата
	Предприятие (организация) [НазваниеОрганизации], [НазваниеОП]именуемое в дальнейшем "Работодатель", в лице [ДолжностьРуководителя] [НадписьОП][ФизическоеЛицоНаименованиеДирРодПадеж], действующего на основании [Приказ] с одной стороны, и  [Работник], именуем[Окончание] далее "Работник", с другой стороны, заключили настоящий договор о нижеследующем:			
				
	1.	Предмет трудового договора			
	"Работник принимается на должность [ДолжностьРаботника] в [ПодразделениеРаботника], с подчинением  внутреннему трудовому распорядку, а Работодатель обязуется выплачивать Работнику заработную плату и обеспечивать условия труда, предусмотренные действующим трудовым законодательством РФ.
Настоящий договор является: [ВидЗанятости][Город]."			
				
	2.	Вид   договора			
	"Настоящий трудовой договор является бессрочным.
[Текст2]"			
				
	3.	Срок действия договора			
	Начало: [ДатаДоговора]			
				
	4. Права и обязанности Работника			
	"       Работник   обладает   правами,   установленными   Трудовым   кодексом   РФ, Правилами внутреннего трудового распорядка и должностной инструкцией.
Являясь на срок действия договора членом трудового коллектива, Работник обязуется:
-  соблюдать правила внутреннего трудового распорядка и условия настоящего договора;
- своевременно и точно выполнять распоряжения руководителя и других уполномоченных должностных лиц в части выполнения настоящего договора;
- соблюдать трудовую дисциплину, правила техники безопасности, требования по охране труда и производственной санитарии, выполнять должностную инструкцию;
-  повышать производительность труда;
- нести материальную, дисциплинарную, а в некоторых случаях и уголовную ответственность за действия, которые нанесли материальный или иной ущерб Работодателю в соответствии с законодательством РФ;
-	беречь имущество Работодателя;
-	быть тактичным и вежливым по отношению к руководству и сотрудникам предприятия, соблюдать субординацию при решении производственных вопросов.

В целях охраны конфиденциальности информации Работник обязан:
1) выполнять установленный Работодателем режим коммерческой тайны;
2) не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, обладателями которой являются Работодатель и его контрагенты, и без их согласия не использовать эту информацию в личных целях;
3) не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, обладателями которой являются Работодатель и его контрагенты, после прекращения трудового договора в течение трех лет;
4) возместить причиненный Работодателю ущерб, если Работник виновен в разглашении информации, составляющей коммерческую тайну, ставшей ему известной в связи с исполнением им трудовых обязанностей;
5) передать Работодателю при прекращении или расторжении трудового договора, имеющиеся в пользовании работника материальные носители информации, содержащие информацию, составляющую коммерческую тайну."			
				
	5. Права и обязанности Работодателя			
	"5.1. Работодатель обязуется:
- правильно организовать трудовую деятельность Работника в соответствии с занимаемой им должностью, его специальностью и квалификацией;
- создать необходимые условия для выполнения производственных заданий, проводить мероприятия по улучшению условий труда;
-  своевременно выплачивать заработную плату;
- осуществлять социальное и медицинское страхование Работника в порядке и на условиях, установленных действующим законодательством РФ;
-  выполнять иные обязанности, предусмотренные трудовым законодательством;
5.2. Работодатель вправе требовать от Работника выполнения обязанностей, не предусмотренных настоящим трудовым договором, в случаях, предусмотренных действующим трудовым законодательством РФ"			
				
	6. Организация и оплата труда			
	6.1. Время работы, продолжительность рабочей недели, общие выходные дни устанавливаются правилами внутреннего трудового распорядка. Порядок работы может быть изменен приказом директора, если того требует производственная необходимость.			
	6.2. Работнику устанавливается оклад [ТарифнаяСтавка] рублей ([ТарифнаяСтавкаПрописью]) [РКТекст] согласно занимаемой по штатному расписанию должности.			
	6.3.  Заработная плата выплачивается  2 раза в месяц: 15 и 30 числа.			
	6.4. Работнику    предоставляется    ежегодный    основной     оплачиваемый    отпуск  продолжительностью 28 календарных дней и [ДнейДопОтпуска] календарных дней ежегодного дополнительного оплачиваемого отпуска, за работу в местности с особыми климатическими условиями. Часть ежегодного оплачиваемого отпуска, превышающая 28 дней, по письменному заявлению работника может быть заменена денежной компенсацией.			
	6.5. По семейным обстоятельствам и другим уважительным причинам, Работнику, по его письменному заявлению, может быть предоставлен отпуск без сохранения заработной платы, продолжительность которого определяется по соглашению между Работником и Работодателем.			
	6.6. Условия труда на рабочем месте [ДолжностьРаботника] относятся к допустимым (2-й класс), выполняемая работником по настоящему договору работа не относится к работе с тяжелыми, вредными и (или) опасными условиями труда, в соответствии с картой № [НомерСОУТ] специальной оценки условий труда до [ДатаОкончанияСОУТ] г.			
				
	7. Прекращение трудового договора			
	"7.1. Прекращение трудового  договора возможно по соглашению сторон (ст. 78 ТК РФ).
 7.2. Досрочное прекращение трудового договора возможно по инициативе Работника, с предупреждением об этом работодателя в письменной форме за 2 недели (ст. 80 ТК РФ).
7.3. Досрочное прекращение трудового  договора возможно по инициативе Работодателя в случаях:
- однократного грубого нарушения Работником трудовых обязанностей:
а) прогула (отсутствия на рабочем месте без уважительных причин в течение всего рабочего дня (смены) а также в случае отсутствия на рабочем месте более четырех часов подряд в течение рабочего дня).
б) появления на рабочем месте в состоянии алкогольного, наркотического или иного токсического опьянения;
- совершения виновных действий работником, непосредственно обслуживающим денежные или товарные ценности, если эти действия дают основания для утраты доверия к нему со стороны работодателя;
- представления Работником работодателю подложных документов или заведомо ложных сведений при заключении трудового договора;
- в других случаях, предусмотренных п.п. 1-14 ст. 81 ТК РФ.  
7.4. Договор, может быть, расторгнут и на других основаниях, предусмотренных ст. 77, ст. 83 ТК РФ."			
				
	8. Особые условия			
	" 8.1. На   период   действия   настоящего  трудового  договора  на Работника распространяются все гарантии и компенсации,  предусмотренные действующим трудовым законодательством РФ.
8.2. При прекращении трудового договора Работодатель не несет ответственности за трудоустройство Работника;
8.3. Условия настоящего договора носят конфиденциальный характер и разглашению не подлежат.
8.4. Изменение условий трудового договора и дополнения к нему возможны по письменному соглашению сторон.  
8.5. Во всем остальном, что не предусмотрено настоящим договором, стороны руководствуются Уставом, коллективным договором, правилами внутреннего трудового распорядка, а также действующим законодательством РФ.
8.6. Споры между сторонами,  возникающие при исполнении трудового договора,  разрешаются  в   порядке,   установленном   действующим законодательством.
8.7. Договор составлен  в  2-х  экземплярах,  имеющих  одинаковую юридическую  силу,  один  из  которых хранится у Работодателя,  а другой у  Работника. 
Примечание: Работник с должностной инструкцией ознакомлен."			
	9. Адреса и реквизиты сторон			
	Работодатель			Работник
	НазваниеОрганизации			ФИО: [Работник]
	Юридический адрес: [АдресОрганизации]			Адрес регистрации: [АдресПоПропискеФизЛица]
	тел.: [ТелефонОрганизации]			Дата рождения: [ДатаРождения]
	ОГРН: [ОГРН]			Паспорт: серия [ДокументСерия] номер [ДокументНомер]
	ИНН: [ИНН] КПП: [КПП]			Дата выдачи: [ДатаВыдачиПаспорта]
	Банк: [Банк]			Кем выдан: [ДокументКемВыдан]
	БИК: [БИК]			
	Кор. сч.: [КорСч]			
	Р/сч: [РасСч]			
				
	Подписи сторон:			


	Работодатель                                                                                           Работник			
	[НазваниеОрганизации] [Доверенность]			

	/[ФизическоеЛицоНаименованиеДир]/			/[Работник]/

	«____»_________________201___г.                                                        «_____»__________________201_____г.			

		м.п.		

	С локальными нормативными актами ознакомлен. Второй экземпляр договора мне вручен:			

	«____»___________201__ г.                                                   подпись______________			
				
	Приложение			
	 к трудовому договору			
	от [РабочаяДата]			
	Работник до подписания трудового договора  ознакомлен со следующими документами:			

	с Правилами  внутреннего трудового распорядка ознакомлен:			


	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			

	с Должностной инструкцией ознакомлен:			


	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			

				
	с Положением о Коммерческой тайне ознакомлен:			


	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			

	с Инструкцией по пожарной безопасности ознакомлен:			

				
	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			
				
	с Положением о защите персональных данных ознакомлен:			

				
	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			

				
	  с Правилами Внешнего вида сотрудников ознакомлен:			


	____________________________     _______________________   «______»_____________[ТекущийГод] г.			
	(подпись)                                              (расшифровка подписи)			